【麻疹肆虐】首宗傳入內地！遊緬甸經香港飛廣州 女客證染麻疹

廣州海關今日通報，本月3日，廣州白雲機場海關，從一班由緬甸經香港飛往廣州的航班中，發現一名女性遊客體溫達至38℃，面頸部位更出現紅色斑丘疹等症狀。經檢測後，該名女子被證實感染麻疹。這是自海關總署發佈防止麻疹疫情傳入內地的警示通報以來，內地口岸檢出的首例傳入性麻疹病例。
據悉，該名女子在通過體溫檢測通道時，相關儀器發出警報。現場關員指，她面頸部可見紅色斑丘疹，咽部充血，雙側扁桃體腫大。關員隨即對她進行採樣送檢，經實驗室檢測，證實對麻疹病毒呈陽性反應。
據悉，廣州海關將進一步強化口岸防控措施，嚴防疫情傳入。當局並提醒，近期有出行計劃的旅客，可向海關及國際旅行衞生保健中心查詢目的地的疫情訊息，並提前接種疫苗，入境時如有發熱、皮疹、結膜炎等不適症狀，應主動向海關工作人員申報。

推

抵啦 沙士咁開心呀拿 殺曬啲冇打疫苗既就岩

香港終於反攻大陸

咁開心把撚
大陸爆咪又係傳返落黎

香港診所啲疫苗我諗都係比大陸狗打哂

禮尚往來

傳入大陸隨時變完種再傳番落黎

回禮

如果我中招
我即刻過關送大禮

將鄰國班人Ko哂

當年沙士嘅債 今次十倍奉還

諗起佢地大部分人冇打針, 我中招都會去反攻支那搭地鐵行街周圍咳唔撚帶口罩, 地圖炮咁滅蟲諗起都開心

成個新聞無講國籍
剩係講"女性遊客"
遊緬甸的大陸人?
咁唔算傳入喎

唔係信大陸而家先首宗呀嘛

樓價會唔會跌

香港啲疫苗又要瘋搶啦